糖果漢化 海賊王第996話「最強者棲息之島」

下週不休刊

大和女一確定！

又要準備寫山治做柒野
不如戰死左佢算啦好嗎

大和既波邊好正呀呀呀

超新星 vs 凱多大媽
山治 vs king (真心想睇山治型一次)
甚平 vs Queen

諗多左，山治一定柒

山治變人妖打臭雞就好

he~~~哈！

路飛登頂前，應該都係分配對戰表

芬奇打 魚人
小玉娜美烏索普，打兄妹
骨仔應該打一件蒙面人
羅賓應該準備幫山治頂，估計打臭雞
恐龍人唔洗打，阿普交俾佢就岩。

甚平山治大和，應該會打三災

超新星登頂打BOSS，先來絕望全滅
然後路飛鎖血收頭

大和係咩龍

懷疑大媽收頭

大和同芬奇分工合作，又想出海
應該要加入了

大媽上集講野已經怪。
呢個同盟怪怪的。

Big mom 由頭到尾淨係想要紅石
而家仲唔趁火打劫咩

我唔明今集點解唔畀羅佢搵到紅石
當羅搵到，就唔洗拖多集戲
依家又要拖多集去搵

佢就係要拖

契仔？

咪超新星囉

和之國真係好睇左好多,唔好再拖,直入大直路打王啦

我係咪睇漏d 野，我唔明大媽做乜？

無啦啦做同盟都鬼鬼地啦

占卜佬潛左水好耐

會唔會心態變咗好人
真係想和之國國民人人可以食紅豆湯

打羅

繼續跑

大和

留力打凱多？

早幾年會咁

點會呀但睇佢上集同糖果佬講野都知有古惑

凱多係東方既龍 大和係西方龍？

卓洛去斬龍

覺得標題既最強者係故意令大家以為講緊凱多，但其實係暗指仲有隱藏高手

之後1000就爆出嚟

重點係打完之後
邊個留低重組和之國

鳩估武士全滅 跟住大媽上到去暗算凱多一獲

賞金top3 三巨頭 山治甚平左右副

契仔被玩降級同二三流一group

最後一定又係

路飛 vs 凱多大媽
路飛 vs king
卓洛 vs Queen

山治 vs 卒仔，斷腳

大和用流櫻？

九俠囉仲有豹叔，

單係傳次郎應該可以控晒黑道。
貓狗管理過自己國家，教大家管和之國應該冇問題

忽然弱化契仔

未必，東方龍都有幾款

真，有名你叫柒治

睇完都唔知個標題點嚟

山治準備好了

暗示大和係最強

可能係講緊山治

呢套野真係痴撚線
我完全唔知睇撚咗啲咩
無論人物角色背景定係對話框都係亂撚到閪咁

其實我一直唔明點解有人話ONE PIECE畫得亂
係我偏見定係啲人弱智
究竟亂係邊..?

我覺得比起頂上之前 而家係亂左d

我係3D2Y之後先開始睇漫畫

One piece算幾易睇 起碼比起後期火影清晰好多
又係多人大混戰 又多支線 對話同解釋

無限延續跑online

見你地話會唔會有神秘人物 最強者
會唔會就係呢個人
果陣啲人話睇佢件袍既紋唔係以藏黎

唔係亂 而係太多人冇咗重點

Team A 路飛 甚平 三治
Team B 契仔 德雷克
Team C 娜美 烏索普 小玉
Team D Franky 大和 小忍 桃之助
Team E 九俠
Team F 羅
Team G 基德 基拉
Team H 馬爾 皮毛族
Team I 骨仔 Chopper 羅賓

而一話就得18頁
搞到每一話每條Team得一兩頁

和之國粒紅石應該最多故事講啦，我估打完慶祝之後先出

應該係你弱智 我地有偏見

睇得明反而弱智
應該全世界得清最醒
乜都唔識就至叻

咁咪唔需要畫今集囉，最後一口氣講咪得囉

可能佢單純想講羅都有興趣者

尾田好少咁做，今次真係睇唔明嘅topic
唔知係咪翻譯錯定係點

有冇其他翻譯版本

山治你同我醒定啲！

開左咁多戰線, 要收哂佢都有排

利申: 等到完左和之國篇先一次過睇

仲有得拆開骨仔，羅賓，馬爾科，
芬奇，大和小忍今集拆左了

芬奇今鋪要打一個六子

富蘭奇次次出場都係最令敵人震驚 好正

唉 又run please
Run唔係問題，可唔可以有d意義或者推進劇情

要溝女，不了

Team J 兔仔 大哥
Team K 不死鳥
Team L 茄呢啡eg 豹叔

無咗卓利，但又有甚平旁住路飛，三治永遠都做唔到第二把交椅

情報話係龍
但係係喺邊度睇得出佢係龍？

隻狒狒仲好打過娜美同烏索普

9UP情報

定係我眼殘
定嗰碌炮就係吐息嚟？

咁大隻野獸點都大力過兩個普通人類掛

好明顯講緊D尖牙啦

好多動物都有尖牙㗎播

九成九都係龍系啦 凱多其下班得力助手隻隻都龍
冇理由要個女食粒廢過班手下嘅果實

希望特別d,唔好又係古代種

古代種唔緊要呀, 好似傑克咁咪幾好
隻隻都恐龍真係悶撚到仆街

恐龍真係太過公廁
大和兩隻牙特別尖,唔通係劍齒虎

大媽由頭到尾都怪怪地

白虎

幻獸種 白虎

唔通佢地真心同盟咩...唔洗問啦呀嘛

畫面太花, 好多野喺畫面入面, 線條普遍都係粗而且仲要一樣粗幼...
所以d人覺得亂, 但至少OP點花都唔會睇唔明先...

有時會有d人走入嚟留一句"唔知畫乜"以為好有型...
其實係同大大聲人講自己弱智差唔多...

係以藏黎

計埋今集粒石, 和之國暫時total有3粒石 同蛋糕島一樣

其實又唔係睇唔明
只係以前d畫風睇得舒服d

有啲料

算啦 佢地兩個立即弱化左勁多⋯
有好多野都講唔通～

兩年後Franky先係MVP

又係喎

唔知係咩幻獸

暴龍俾人霸左，
所以我覺得未必係古代種，可能係幼獸種

日本好興玩青龍白虎朱雀玄武

如果凱多係青龍，不死鳥唔知計唔計朱雀
我覺得大和係白虎
頭白衫白，有尖牙，同佢變獸形象幾似。

龜龜果實幻獸種，玄武應該未出，如果呢一篇要出，唔通係天狗

原來上面有人講過，英雄所見略同

暴龍俾人霸左，
所以我覺得未必係古代種，可能係幼獸種

日本好興玩青龍白虎朱雀玄武

如果凱多係青龍，不死鳥唔知計唔計朱雀
我覺得大和係白虎
頭白衫白，有尖牙，同佢變獸形象幾似。

路飛幾人又跑一話, 其實冇特別野唔洗show 呢幕

像膠人要一層層咁跑上去

四大海賊手中偷走紅石都唔夠？

同一畫風黎，只不過係漫畫每一格入面都塞到滿晒，所以睇上黎係要比其他漫畫花多D 時間同精力逐格逐格去睇

btw, 講草帽+超新星等人+武士+皮毛 v.s. 凱多+大媽，咁好難再畫1 on 1 ge 場面

其實真係覺得拖咩
OP大戰個表達方式不嬲都係咁
十幾個戰場 一集起碼講三四邊
跟住有時會有一話係show晒咁多邊去交代翻d人嘅去向
今話就係咁 咁樣睇落雖然好似睇完冇睇過咁
但其實係每一邊都有進度
當你一次過睇就唔覺得拖

英文版都係咁

莫利亞篇開始換咗畫風
明顯成套嘢變咗

薇薇=冥王
白星=海王
廢桃=天王

Big mon已經帶走咗隻魚人

其實呢套野應該一年睇一次
每篇都幾百條戰線
而每話都會講其中幾條戰線
好似路飛打卡2最好睇但每話講幾頁
根本投入唔到

其實每話停一停再討論會深入D
一口氣睇好多野都會漏

畫得屎就屎
又唔見Hunter slam dunk jojo 龍珠d分鏡會咁亂

之前大媽篇唔係有隻獅子係龜果實咩

應該同玄武係兩個層次

可能最後係九尾妖狐

卡2難d啦
不過佢同路飛好夾
兩個果實做到嘅嘢差唔多
如果路飛覺醒到都應該會類似卡2咁有得凌空出拳

其實如果啲人多野就話亂..
咁冇乜好討論 可能多啦A 夢啱睇啲
畫面簡潔又好睇

如果話分鏡亂 劇情亂咁就值得討論

hunter jojo冇睇過漫畫

slam dunk相對黎講少元素好多
起碼點打都係籃球

但onepiece 分鏡唔會話最top 個批 起碼前期火影分鏡都出色過佢

但一定未到亂

黑胡 果邊唔係有個九尾狐咩？

打卡2都算係比較一氣呵成
雖然得幾頁但都係順住落

屌宜家分成十個戰場 每個兩頁

出佐係黑胡個度啦

而家佢地咪就係講緊分鏡亂囉
換左隻用字叫畫面就唔認得？

求其揾一個中學讀visual art嘅評佢啲圖 張張都塞到滿冇重點根本就好差 lineweight又唔用 角色佔畫面比例又分得差 畫面又唔留白 又唔用陰影分畫面中嘅遠近主次
有好多好簡單嘅技巧完全唔用
多野得黎冇層次咪亂 做唔到引導視線咪亂

高質嘅分鏡根本就係要簡潔嘅畫面都傳達到大量訊息

分鏡亂同畫得亂係兩回事喎

你可以畫得好靚但係分鏡九唔搭八 咁就純粹賣肉番

亦都可以分鏡出色 但係畫圖未必精美 咁都不失唯一套好漫畫

你可以睇下啲外國網分析one piece 嘅分鏡 一定唔會差

為*

我講果啲全部係用黎突出畫面focal point嘅野 同咩賣肉番完全冇關係 呢啲係構圖技巧好冇

同你up乜畫面精唔精美係兩回事 仲未提one piece啲角色造型根本就一啲都唔係美靚索任何一種 大把人受唔住佢個畫風

完全九唔搭八 根本分鏡技巧=構圖技巧=溝通技巧
冇人同你傾緊畫風問題

我想路飛覺醒，橡膠世界
全地圖變橡膠，唔怕黑暗果實壓縮，
又一次救國

而且你一開始想講 分鏡亂=/=畫面亂
但下面啲論點變哂 分鏡亂=/=畫面唔靚 畫面靚=/=分鏡唔亂

你自己已經搞亂左亂同唔靚兩樣野

亂到仆街，不如成版油黑佢算，反正都係差唔多

依家有兩批人講分鏡亂，睇下係邊批先。

有一批真係覺得每格分鏡多野。
有一批人覺得佢分太多支線好亂。
最近幾個POST都係講後者多

其實分支太多，自己個腦組織唔到，如果想繼續追，唯有重睇覆習下

而今個POST講每格太多野好亂，真係幫唔到，近呢十年畫風真係咁，如果想繼續追，只好每格認真少少睇

兩樣都有既，如果想繼續追，就重新認真再睇
另外我留意到呢幾星期多左鬼滅FANS入黎，

同當年高登，火影POST有HXH FANS慣性入黎冇睇過就留言亂屌踩場一樣，暫時情況未算火影咁嚴重火影當年我真係出POST逐隻屌走

睇到好攰

好撚無隱 每度畫兩格 間中又唔畫 真係考記憶
追左就廿年都想棄

支線, 分支太多搞到亂根本要叫劇情亂 東一忽西一忽
啲人亂9咁用分鏡呢隻字

幾條線要同步講 幾格就轉一次根本唔知想做乜 已經唔想評
但分鏡亂到咁 好似已經唔記得畫咁嘅係漫畫 要比人睇 係作家講緊故事比人 滿到我好似睇咁堆歷史插圖
完全唔知係圖個自我滿足 好似食戟個愛麗絲整便當整到fine dining咁 定有其他目的 可能收左啲訊息係背景比光明會共濟會

講分配劇情 處理多條故事線
Webtoon有套叫”只有你不知道女人心機” 我覺得個處理簡直係神手 本身套野就6個主角 長期起碼6條線 但次次轉線都有個好嘅cliffhanger 令人意猶未盡 追唔停 每條線互補令劇情更豐富立體

根本揾唔到第套漫畫 電視劇 電影 會好似而家one piece幾格幾秒就轉場景一次 長期時間唔流動 要loop哂呢一秒每team人發生咁乜 先移去下一刻 跟住又重覆 呢一刻每個地點每個team 移去下一刻

人物同背景又完全冇分野 好多時真係有對話框個口先知果度有個人 甚至都仲要定精先睇得出黎 跟住仲要再比啲力先睇得出個動作做緊乜

背景明明次要嘅 唔知點解要畫個阻礙觀賞嘅背景畫到爆肝

海柒王好多年都係咁
永遠要等最後收橋先將咁多條分支串埋一齊講

我可能睇慣火影，所以組織到成個故事。
真係仲睇得明，你地可能真係要練下理解能力，先可以繼續睇OP
OP唔似鬼滅開頭咁平鋪直述

遲下講歷史正文仲悶，我勸你都係提早棄

講得好中
根本東講一忽西講一忽睇到好冇癮
仲要連載得閒又停一話根本跟唔到
就算跟到都唔代表呢個表達方法係好
btw你講個例子都係6條線
上面有巴打數過依家起碼8,9條線

火影係大戰時劇情走向無聊姐
佢仍然有條理 每個場境講夠份量先轉走 甚至其實每次都有足夠起伏 再留啲懸疑吊你先轉

而家one piece戲份斬件斬到細得好唔自然 呢種理解斬件嘅能力除左係one piece度都冇第度用得著啦 同十隻zootopia樹懶一齊講野我可能就用得著

“起碼”6條
6個主角總共4個社交圈子(2個同校2個同工作地點)
一加配角線就唔止

根本成個篇章寇左先一次過睇係最好

好撚老實，班鬼滅之刃fans
睇唔明我真係勸佢唔好睇。

OP好成人向好悶，後生仔睇到眼都花

每個星期都係睇下有咩新發展就算，等單行本出左先認真睇

其實呢套野有邊一刻唔係逃走？ 次次睇都係分散、跑跑跑、走走走、然後分別打大佬，跑到悶，完啦好嗎？

逃走都逃走左一半劇情

咁又唔會 最好睇係世界觀

點解篇篇都係跑online 唔試畫一篇直搗皇龍 下下跑跑到成為海賊王都幾無牙力

明明路飛4檔可以衝上去， 山治又識月步，套甲好似都飛到，唔知點解要慢慢跑上去。 換轉係白鬍，黑鬍，紅髮呢啲角色黎到鬼之島會唔會好似路飛咁樣跑

keep住畫左太多年冇停過，故事推進方式同作畫已經公式化左，只能期望佢plan好晒個劇本係寫得好

夠明明一下霸王色可以震暈成棟樓既卒仔啦
係要每集放一兩格出黎介紹下

仲有咩龍未出過 比個女用？
三角龍？

等陣又有d傻閪負評你話你唔識睇

頁頁畫到好滿咁,真係唔識欣賞